빨리 끼고 살아야지, 저렇게 한바탕 재롱떨다 가면 허전해 죽겠다니까. 택시타고 가는 뒷모습도 어찌나 안스러운지. 넌 왜 그러냐?
뭐가요?
쟤만 오면 입이 댓발이나 나와서 퉁퉁대잖아. 아까도 그게 뭐야? 내가 얼굴이 뜨거워서 혼났다. 벌써부터 그럼 한집에서 어떻게 살어?
...
니가 잘해 니가. 장좀 미리미리 봐놓고. 느닷없이 손님 들이닥치니 먹을게 있어야지. 겨우 만둣국에 보쌈 먹고도 암소리 안하는거 봐라. 걔가 아무래도 우리집 복덩이가 될려나부다. 이여대에, 너 이여대라고 들어는 봤지? 니가 알턱이 있겠냐. 80평 아파트에, 친정부모가 미국에서 아주 떵떵거리고 산댄다.
어머닌 좋으시겠어요. 그런 며느리 들와서.
좋지 그럼. 워낙에 귀하게 커서 암것도 할줄 모른댄다. 귀엽지 않냐? 니가 눈치껏 알아서 떠받들어. 그게 다 니복으로 오는거야. 그리고 깎듯하게 형님이라고 불러. 여기요 저기요 하지말고.
아직 아주버님이랑 결혼도 안했고 정식으로 우리집 며느리도 아니고 어떻게 형님이라고 불러요?
꼭 식을 올려야 형님이라니? 넌 니 아주버님이 안됐으면 좋겠냐? 쯧쯧 니 입방정때문에 될일도 안되겠다야.
